[狂賀]【活動加劇】菲律賓馬榮火山瀕爆發 逾萬人急疏散

菲律賓呂宋島東南部著名旅遊景點馬榮火山（Mount Mayon）活動加劇，專家警告火山或在數天內爆發，逾萬人被迫離開家園。

馬榮火山近日數度冒出蒸氣，過去24小時出現火山地震和落石；逾1.2萬人要離開方圓7公里的撤離區，當局警告或出現泥石流和有毒烟雲。
民防部門指居民留在撤離區有危險，並會吸入火山灰。「由於過去幾周連續降雨，火山山坡上堆積了泥濘，或導致出現火山泥流。如果降雨不停，可能會有危險」。
馬榮火山高2,460米，2014年曾有熔岩流出，當時有6.3萬人離開家園；專家估計今次的熔岩比2014年的流動性更高。

距離香港約1401.68 公里

諗起佢地總統笑笑口咁提香港人質事件 ,
人地文化係幾時都鐘意笑笑口

我好憤怒

1401公里 + 1.2萬人 = 2012年

轟呀轟呀轟呀

好憤怒呀